% @Source RP
% @Points 8
% @Redaction copie
Le nombre d'écureuils roux dans une certaine forêt
est donné dans le tableau suivant pour la période 2016--2018.
\begin{center}
  \begin{tblr}{width=0.9\linewidth,colspec={X[2,l]*{3}{X[1,c]}},hlines,vlines,stretch=2,%
    column{1}={bg=colorPrim!10,font=\bfseries},
    column{2-4}={mode={math}},
    rows={valign={m}}%
    }
    Année                   & 2016       & 2017       & 2018       \\
    Nombre d'écureuils roux & \num{4000} & \num{3400} & \num{2890} \\
  \end{tblr}
\end{center}
\begin{enumerate}
  \item Calculer le taux d'évolution en pourcentage du nombre d'écureuils roux entre 2016 et 2017, puis le taux d'évolution entre 2017 et 2018.

	\item Par la suite, on supposera que chaque année le nombre d'écureuils roux diminue de $15\,\%$.
	
	On note $R_n$ le nombre d'écureuils roux durant l'année $2016 + n$. Ainsi $R_0 = \nombre{4000}$.
	\begin{enumerate}
		\item Exprimer $R_{n+1}$ en fonction de $R_n$.
		
		En déduire la nature de la suite $(R_n)$ qui modélise cette situation.
	
		\item En utilisant ce modèle, combien d'écureuils roux y avait-il en 2022 ?
	
		\item Quel est le sens de variation de la suite $(R_n)$ ?
	\end{enumerate}
  \item Recopier et compléter les lignes 3, 4, 5 et 7 de l'algorithme en pseudocode 
  ci-dessous pour qu'il donne le nombre d'années au bout duquel le nombre d'écureuils 
  roux passera sous la barre des 600.
	
	Quelle réponse affichera-t-il ?
  \medskip

  \begin{pseudocode}
    \State $n \gets 0$ 
    \State $U \gets \num{4000}$ 
    \While{$\ldots$}
    \State $n \gets \ldots$ 
    \State $U \gets \ldots$
    \EndWhile
    \State Afficher $\ldots$ 
  \end{pseudocode}
\end{enumerate}

